<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on 呼吸小屋</title><link>https://latw171.github.io/posts/</link><description>Recent content in Posts on 呼吸小屋</description><generator>Hugo</generator><language>en-us</language><copyright>呼吸小屋</copyright><lastBuildDate>Sat, 07 Jun 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://latw171.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>新的开始</title><link>https://latw171.github.io/posts/2025-06-07-%E6%96%B0%E7%9A%84%E5%BC%80%E5%A7%8B/</link><pubDate>Sat, 07 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://latw171.github.io/posts/2025-06-07-%E6%96%B0%E7%9A%84%E5%BC%80%E5%A7%8B/</guid><description>&lt;h2 id="为什么要建博客">为什么要建博客？&lt;/h2>
&lt;p>我一直都想有一个专属于自己的网络空间，小时候接触网络，最开始是qq空间，要去街上买点卡充值黄钻来装修，留下相当多小学生炸裂发言，后来都被我蒙着眼睛删掉了（现在觉得应该保存下来），后来用到微博，开通博客，纠结选新浪还是网易，那时候没什么可写，就发发照片和吃的，第一次去远处旅游还写了游记，博客停止服务后用了一阵子lofter但是用不习惯，后来开始寄宿生活，对网络世界的探索就此中断，又被b站吸走了全部注意力，到现在就是各类手机应用，种类繁多功能丰富，但是却不想在上面发布任何自己的内容。我最喜欢的还是记忆里博客的样子，至今都还记得看过的烘焙博主，一个姐姐去帕劳潜水的游记，另一个姐姐走三毛走过的路的游记等等。&lt;/p>
&lt;p>虽然不再发在网上，但还是有在写，住校后开始写日记，翻看的时候，经常发现过去不好的情绪已烟消云散，觉得自己有长进的感觉很好，也会被某个时候乐观积极的自己所激励，惊讶原来我还有这种时候，就这样被过去的自己拯救过很多次。那时没真正意识到记录的重要性，毕业后整理所有东西，那些不愿意留下痕迹的日子好像永远失去了，没有相片，没有备忘录，后来再也想不起这段时间是怎么度过的。想要记得每一天不太可能，然而写下来不代表需要记得，也不代表可以忘记，所以记录的意义是什么呢？&lt;/p>
&lt;p>当然啦博客不仅仅是记录，作为一个长久封闭在自己世界里的人，我需要向这个世界暴露自己，重新建立联系，去受伤并且愈合，让那些片言碎语变成真正的表达。这个念头越来越强烈，几天前又在顺着网友博客友链闲逛的时候，突然就：一切暂停，我现在就开始！打开一篇教程就照着做，两三天就弄好啦！一点儿没有想象中难，支持所有人都来搞博客！&lt;/p>
&lt;h2 id="在这里写什么">在这里写什么？&lt;/h2>
&lt;p>想在这里放一些有模有样的东西，暂定要发布的，除了写一下建站过程，首先可以从书影音游的喜好方面写一下，接着可以写当前的状态和理想生活，这样应该可以大概框出个人形来（），之后就想到什么写什么，记录生活啊，也想探究一下创作什么的。&lt;/p>
&lt;h2 id="形象来源">形象来源？&lt;/h2>
&lt;p>呼吸小屋来自这张猫图：&lt;figure>&lt;img src="https://latw171.github.io/images/catinhut.jpg" width="200" height="200">
&lt;/figure>
&lt;/p>
&lt;p>乌鸦图标只是因为我刚看完《海边的卡夫卡》。我很不擅长起名字，也不知道能用什么来代表自己，因为一直单机也没有昵称，就简单地叫我鸦好了，感觉可以用很久。为了让更多的阳光进来——&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>为了让更多的阳光进来
整个上午我都在擦洗一块玻璃
把它擦得很干净
干净得好像没有玻璃，好像只剩下空气
过后我陷进沙发里
欣赏那一方块充足的阳光
一只苍蝇飞出去，撞在上面
一只苍蝇想飞进来，撞在上面
一些苍蝇想飞进飞出，它们撞在上面
窗台上几只苍蝇
扭动着身子在阳光中盲目地挣扎
我想我的生活和这些苍蝇的生活没有多大区别
我一直幻想朝向圣洁的一面&lt;/p>
&lt;p>——《圣洁的一面》宇向&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;h2 id="目前已经完成的装修">目前已经完成的装修&lt;/h2>
&lt;p>除了主题的基础设置外，增加了字数统计、修改页脚、增加夜间模式、修改tag云，之后会写一篇详细过程，作为小白教程也作为备忘记录&lt;/p>
&lt;h2 id="有待开展的小项目">有待开展的小项目&lt;/h2>
&lt;p>留言板、首页放个动图并随亮暗模式变化、文章添加点赞按钮、全局不间断的音乐播放器、域名问题、访问量、移动端的调试、交互动画&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>感谢你的阅读！&lt;/p></description></item></channel></rss>